解釋一下意大利點解咁大鑊

意大利擬簽一帶一路備忘錄 首個 G7 國響應 白宮警告將損國際形象
2019/3/6 — 18:01

在愈來愈多國家重新審視「一帶一路」協議之際，意大利經濟發展部副部長 Michele Geraci 卻表示，有意在本月底簽署加入中國一帶一路的諒解備忘錄。一旦事成，意大利將成為首個加入一帶一路的七國集團（G7）。美國白宮則警告，加入一帶一路將會損害意大利的國際形象。

Geraci 接受《金融時報》訪問時表示，當中國國家主席習近平本月底到訪羅馬時，意大利計劃簽訂諒解備忘錄支持一帶一路。他表示談判仍在進行中，但相信能趕及在習近平到訪前得出結論，「我們希望確保意大利製造的產品，在向中國出口量方面取得更大的成功，中國是世界上增長最快的市場」。

不過美國對此抱質疑態度。美國白宮國家安全委員會發言人 Garrett Marquis 質疑，一帶一路能否確實為意大利人民帶來任何持續的經濟利益，「從長遠來看，這最終或會損害意大利的全球聲譽」。

Marquis 又指，美國官員對這種「中國基礎設施外交」帶來的負面影響感到憂慮，他認為包括意大利在內的所有盟國和合作夥伴，都應該敦促中國確保其全球投資符合國際標準。

外交部：某國孤立地說一帶一路不好

對於美方指意大利加入一帶一路不利國際形象，中國外交部發言人陸慷今日在例行記者會上反斥美方表態非常可笑。他指意大利作為一個大的經濟體及大國，很清楚自己的利益所在，能夠獨立地作出自己的政策、判斷。

陸慷又指現在已經有一百五十多個國家和國際組織積極參與共建一帶一路，並且能夠共用發展機遇，「某個國家一直孤立地在說參加『一帶一路』不好，你自己可以『腦補』一下，這是一種什麼國際形象？」

這就是奶共的下場

驚閪咩？奶下支那狗就無事啦

其實份野冇用
備忘錄只係話個會9up左d麥
冇麥實際用途

隻毒追住D奶共國家/人黎殺

加入一帶一路將會損害意大利的國際形象
大大回力鏢

韓國好似唔係好算

This?

Una cintura, una strada

錢比命重要

因為教宗住果度

文在寅算係比較親中共